﻿ Tay_nghề không đạt yêu_cầu
“ Chúng_tôi làm_việc cho công_ty gần 1 năm nhưng không được ký hợp_đồng lao_động ( HĐLĐ ) , đóng BHXH . Vừa_qua , khi công_nhân ( CN ) khiếu_nại , phòng nhân_sự đã mời một_số CN lên để ký hợp_đồng , còn số khác bị cho nghỉ_việc với lý_do không đáp_ứng yêu_cầu ... ” .
CN Công_ty Phương_Đô ( quận 12 - TPHCM ) - Bà Nguyễn_Thị_Thanh_Lan , phó_giám_đốc công_ty , trả_lời : Do công_ty mới hoạt_động , còn nhiều khó_khăn nên chậm_trễ trong việc ký HĐLĐ với CN . Vừa_qua , khi CN khiếu_nại , công_ty đã tiến_hành kiểm_tra tay_nghề của CN , hầu_hết đều đạt yêu_cầu và được ký hợp_đồng . Công_ty cũng đang làm thủ_tục để đóng BHXH cho CN . Số còn lại không đạt yêu_cầu nên không được ký hợp_đồng ( khoảng 10 người trong số gần 200 lao_động của công_ty ) .
